\documentclass{article}
\usepackage{cedricLua}

\begin{luacode*}
  function test(s)
    b = string.gsub(a,"\n%s*\n","\\par\n")
    c = string.gsub(a,"\n"," \n")
    return c
  end
\end{luacode*}

\makeatletter
% A modified version of verbatim
\begingroup
  \catcode `| = 0 %
  \catcode `[ = 1 %
  \catcode `] = 2 %
  \catcode `\{ = 12 %
  \catcode `\} = 12 %
  \catcode `\\ = 12 %
  |gdef|@xluaverbatim#1\end{luaverbatim}%
    [|luaverbatimpayload[#1]|end[luaverbatim]]%
|endgroup
\def\luaverbatim{%
  \let\do\@makeother
  \dospecials
  \obeylines
  \obeyspaces
  \@xluaverbatim
}
\def\endluaverbatim{}
\def\luaverbatimpayload#1%
{%
  \gdef\a{#1}
  %\directlua{a=[[\luastring{#1}]]}
  %\directlua{texio.write_nl([[#1]])}
  %\directlua{afficherLatex([[#1]])}
  %\directlua{afficherLatexBis([[#1]])}
  \directlua{a=[[#1]]}
  \paragraph{\texttt{afficherLatex}}~\\\par
  \directlua{afficherLatex(a)}
  \paragraph{\texttt{afficherLatexBis}}~\\\par
  \directlua{afficherLatexBis(a)}
}
\makeatother

\begin{document}
\begin{luaverbatim}
I
% or comments
want
to 
have every line
separate
in
lua
without

expanding
off
%\latexcommands
\end{luaverbatim}

abcde

\paragraph{print en dehors}

\begingroup
\obeylines
\directlua{tex.print(a,"")}
\endgroup
\paragraph{\texttt{afficherLatex} en dehors}~\\\par
\directlua{afficherLatex(a)}
\paragraph{\texttt{print(t)} en dehors direct}~\\\par
%\directlua{tex.print(splitLines(a))}
\directlua{tex.print(splitLines(a))}
\paragraph{\texttt{print(t)} en dehors edef}~\\\par
\long\edef\maCorde{\directlua{tex.print(splitLines(a))}}
\maCorde

\meaning\maCorde
\paragraph{\texttt{test} en dehors}~\\\par
\directlua{tex.sprint(test(a))}
\paragraph{\texttt{afficherLatexBis} en dehors}~\\\par
%\directlua{afficherLatexBis(a)}
\makeatletter
\long\edef\myString{
  %\let\do\@makeother
  %\dospecials
  %\obeylines
  %\obeyspaces
  \directlua{afficherLatexBis(a)}}
\makeatother

\meaning\myString

\myString
%\directlua{tex.print(a)}

%\a
%\directlua{a=\luastring{\a}}
%\a
%\def\a{abcde}
%\directlua{tex.sprint(\luastring{\a})}
%\directlua{a="une longue phrasune longue phrasune longue phrasune longue phraseeeeune longue phrase"}

%debut \directlua{tex.sprint(a)}

%\edef\myString{\directlua{each_line(a,tex.print)}}


%\directlua{afficherLatex(a)}

%\meaning\myString
%\myString
%%\edef\b{\bf\directlua{tex.sprint(a)}}
%%un vraiment très très long début \b lkj
%
%
%\def\dupliquer<#1>{#1#1}
%\dupliquer<monMot>
%
%\def\maExpandedMacro{\dupliquer<monMot>}
%\meaning\maExpandedMacro
%
%\edef\maExpandedMacro{\dupliquer<monMot>}
%\meaning\maExpandedMacro
%
%\edef\maExpandedMacro{\directlua{a=1}\directlua{tex.sprint(a)}}
%\meaning\maExpandedMacro
%
%cedric
%
%
%%\directlua{tex.print(a)}
%%\directlua{afficherLatex(a)}
%%\directlua{tex.print(a)}
%
%

%\paragraph{affichage}~\\\par
%a
%%\directlua{tex.sprint("coucou\string\\n")
%\directlua{tex.sprint("luastringN" .. \luastringN{\n\n\n})}
%\directlua{tex.sprint("coucou")}
\end{document}
